<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title>Správa o práci na projekte z predmetu PB138</title>
        <orgname>Fakulta informatiky Masarykovej univerzity v Brne</orgname>
        <author>
            <personname>
                <firstname>Andrea</firstname>
                <surname>Turiaková, učo 422387</surname>
            </personname>
        </author>
    </info>
    <sect1>
        <title>O projekte</title>
        <para>Aplikácia spravuje jednotlivé účty a platby, ktoré jednoduchým spôsobom užívateľ pridáva do systému.
		Taktiež zaznamenáva subjekty a kategorórie, s ktorými prebiehajú platobné transakcie. 
		Na základe získaných údajov umožňuje generovanie reportov a to vo viacerých variantoch: za určité obdobie, 
		pre jednotlivé účty, pre každý subjekt a pod. 
		Cieľom je zvýšiť prehľadnosť a uľahčiť prácu s veľkým počtom platobných transakcií na rôznych účtoch.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Popis mojej práce na projekte</title>
        <sect2>
			<sect3>
            <title>Unit Testing</title>
            <para>Jednou z mojich úloh bolo implementovať jednotkové testy (unit tests) k niektorým triedam v backend-e. 
				 Testy slúžili k odhaleniu prípadných chýb a nežiadúceho správania v implementáciach jednotlivých tried.
				  Testy som sa snažila navrhnúť tak aby kontrolovali všetky okrajové situácie a skutočne potvrdzovali správnu funkcionalitu všetkých metód.							
			</para>
			</sect3>
            <sect3>
                <title>GUI - background thread</title>
                <para>Ďalšou mojou úlohou bolo doimplementovanie vlákien do GUI. Keďže GUI pracuje len v jednom hlavnom vlákne aplikácia by bez vláken,
				ktoré použijeme v pozadí na náročné operácie s databázou,bola príliš pomalá a ťažkopádna. Pre vytvorenie potrebných vlákien som použila SwingWorker.				
				</para>
            </sect3>
			<sect3>
            <title>Ostatná práca</title>
            <para>Okrem vyššie spomenutého som sa podieľala na tvorbe dokumentu s XSLT transformáciou, časti dokumentácie, a ďalších menších ale potrebných úpravách v projekte. 							
			</para>
			</sect3>
        </sect2>
    </sect1>
</article>