<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"><info><title>GUI pre Expense-Manager</title><subtitle>Správa o práci na projekte z predmetu PB138</subtitle><orgname>Fakulta informatiky Masarykovej univerzity v Brne</orgname><author><personname><firstname>Marek</firstname><surname>Zvolánek, UČO 422455</surname></personname></author></info><sect1><title>O projekte</title><para>Aplikácia spravuje jednotlivé účty a platby, ktoré jednoduchým spôsobom užívateľ pridáva do systému.   Taktiež zaznamenáva subjekty a kategorórie, s ktorými prebiehajú platobné transakcie.    Na základe získaných údajov umožňuje generovanie reportov a to vo viacerých variantoch: za určité obdobie,    pre jednotlivé účty, pre každý subjekt a pod.    Cieľom je zvýšiť prehľadnosť a uľahčiť prácu s veľkým počtom platobných transakcií na rôznych účtoch.</para></sect1><sect1><title>Popis mojí práce na projektu</title><title>backend</title><sect2><sect3><title>Použité technologie</title><para><itemizedlist><listitem><para>Databázový server: eXist-db</para></listitem><listitem><para>Práce s XQuery a XPath: xmldb</para></listitem><listitem><para>XML parser: XML DOM</para></listitem></itemizedlist></para></sect3><sect3><title>Popis</title><para>V tomto projektu jsem použil databázi eXist-db, ve které jsem si vytvořil collection, která obsahovala všechny resources (xml soubory). Jednotlivé xml soubory obsahují údaje o účtech, platbách, atd..</para></sect3><sect3><title>Připojení na databázi</title><para>Při přípojení na databázi se nejdříve zkontroluje jestli existuje xml soubor, pokud ne, vytvoří se.</para></sect3><sect3><title>práce s databází</title><para>Pro práci s databází jsou implementované CRUD operace. Při vkládání se nejdříve podíváme do příslušného xml souboru na poslední vložené id a to následně zvětšíme. Poté objekt transformujeme na xml node a ten vložíme do databáze. Při vybírání elementu z databáze využíváme nejdříve XQuery a XPath na vytažení správných elementů a potom XML parser: XML DOM na zpracování elementů.</para></sect3></sect2></sect1></article>