<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title>GUI pre Expense-Manager</title>
        <subtitle>Správa o práci na projekte z predmetu PB138</subtitle>
        <orgname>Fakulta informatiky Masarykovej univerzity v Brne</orgname>
        <author>
            <personname>
                <firstname>Rudolf</firstname>
                <surname>Kvašňovský, učo 422581</surname>
            </personname>
            <address>
                <street>Botanická 68a</street>
                <postcode>60200</postcode>
                <city>Brno</city>
                <country>Česká republika</country>
            </address>
            <email>rudolf.kvasnovsky@gmail.com</email>
        </author>
    </info>
    <sect1>
        <title>O projekte</title>
        <para>Aplikácia spravuje jednotlivé účty a platby, ktoré jednoduchým spôsobom užívateľ pridáva do systému.
		Taktiež zaznamenáva subjekty a kategorórie, s ktorými prebiehajú platobné transakcie. 
		Na základe získaných údajov umožňuje generovanie reportov a to vo viacerých variantoch: za určité obdobie, 
		pre jednotlivé účty, pre každý subjekt a pod. 
		Cieľom je zvýšiť prehľadnosť a uľahčiť prácu s veľkým počtom platobných transakcií na rôznych účtoch.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Popis mojej práce na projekte</title>
        <sect2>
			<sect3>
            <title>Návrh GUI</title>
            <para>Hlavnou úlohou pri návrhu grafického rozhrania bola čo najjednoduchšia spolupráca užívateľa s programom.
				Snažil som sa o prehľadnosť a preto hlavným centrom celej aplikácie hlavný panel s tabuľkou platieb.
				Nad touto tabuľkou si môže užívateľ vybrať, z ktorého účtu sa mu majú zobraziť platby, s akým subjektom bola
				platba prepojená prípadne môže špecifikovať časové obdobie do ktorého majú zobrazené platby spadať.
				Pod tabuľkou s platbami sa nachádzajú tlačidlá na správu platieb a tlačidlo na vygenerovanie reportu 
				z aktuálne zobrazených platieb.
				V hornom menu aplikácie je umožnená správa účtov, subjektov, kategórií a mien.
				V spodnej časti sa nachádza stavový riadok, ktorý informuje o detailoch zobrazených údajov.							
			</para>
			</sect3>
            <sect3>
                <title>Prepojenie s back-endom.</title>
                <para>Prepojenie s back-endom bolo viac menej bezproblemové. Avšak až pri implementácií GUI som zistil, 
				že je potrebné dodatočne implementovať niektoré metódy v back-ende.
				Dôležitou súčasťou pri prepojení bola aj ochrana nevalidných vstupov a k nim príslušné upozornenia pre 
				užívateľa. Taktiež bolo nevyhnutné vyriešiť určité závislosti, napr. vymazanie účtu, ku ktorému existujú
				nejaké platby a pod.				
				</para>
            </sect3>
			<sect3>
                <title>Jazyková podpora</title>
                <para>
				Primárny jazyk celej aplikácie je angličtina, taktiež HTML výstup je lokalizovaný do angličtiny.
				Do aplikácie boli implementované Java Resource Bundles, to znamená, že celá aplikácia môže byť 
				jednoducho a vo veľmi krátkom čase preložená do iného jazyka.
				</para>
            </sect3>
            <sect3>
                <title>Technické detaily</title>
                <para>
				 GUI bolo navrhnuté v NetBeans IDE 8.0.2 vo Swingu. 
				 Externe bola použitá knižnica jcalendar-1.4.jar pre prácu s dátumami.
				 Ikonky v aplikácii boli voľne stiahnuté z flaticon.com (Designed and developed by freepik.com).
				</para>
            </sect3>
        </sect2>
    </sect1>
</article>